{
  "2037143": {
    "questionText": "У хворого, який довго приймав ліки і після їх відміни виникли порушення психічних і соматичних функцій. Як називається синдром різних порушень при відмові від прийому препарату?",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012048",
      "answerText": "Абстиненція"
    }
  },
  "2037144": {
    "questionText": "Назвіть тверду лікарську форму, одержану шляхом пресування:",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012054",
      "answerText": "Таблетка"
    }
  },
  "2037145": {
    "questionText": "Послаблення дії речовини при повторному введенні називається:",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012059",
      "answerText": "Звикання"
    }
  },
  "2037146": {
    "questionText": "Хворий, що лікувався з приводу неврозу сибазоном, відчув зубний біль. Лікарпризначив йому знеболювальний засіб у дозі, меншій від середньої терапевтичної. Яке явище взяв до уваги лікар, зменшуючи дозу препарату?",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012063",
      "answerText": "Потенціювання"
    }
  },
  "2037147": {
    "questionText": "Хворий на гіпертонічну хворобу тривалий час приймав антигіпертензивний препарат, який раптово припинив вживати. Після цього стан хворого погіршився, розвинувся гіпертензивний криз. До якої категорії належить ця побічна дія?",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012068",
      "answerText": "Синдром відміни"
    }
  },
  "2037148": {
    "questionText": "Тривале вживання деяких лікарських засобів, що передують вагітності, збільшують ризик народження дитини з генетичними вадами. Як називається ця дія?",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012074",
      "answerText": "Мутагенний ефект"
    }
  },
  "2037149": {
    "questionText": "У хворого на тахіаритмію, який лікувався хінідіном, розвилась незвичайна реакція на препарат. Як називається підвищення чутливості і спотворення реакції на лікарські препарати, що обумовлене генетичними ферментопатіями?",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012078",
      "answerText": "Ідіосинкразія"
    }
  },
  "2037150": {
    "questionText": "У терапевтичне відділення надійшов хворий, якому необхідно ввести препарат в середину, щоб виявив швидкий ефект. У якій лікарській формі речовина найбільш швидко і повно всмоктується при прийомі усередину?",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012086",
      "answerText": "Розчин для прийому усередину"
    }
  },
  "2037151": {
    "questionText": "Який спосіб введення ліків забезпечує надходження речовини у загальне коло кровообігу протягом 10-15 хв?",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012089",
      "answerText": "Внутрішньом'язевий"
    }
  },
  "2037152": {
    "questionText": "Хворому на хронічну серцеву недостатність призначили дигоксин. Через 2 тижні після початку прийому препарату у нього з'явились ознаки інтоксикації. Як називається явище, яке призвело до накопичення в організмі препарату в кількості, що спровокувала інтоксикацію?",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012093",
      "answerText": "Матеріальна кумуляція"
    }
  },
  "2037153": {
    "questionText": "Оберіть вид дії ліків під яким розуміють комплекс ефектів, що виникають на місці застосування лікарського засобу:",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012098",
      "answerText": "Пререзорбтивна дія"
    }
  },
  "2037154": {
    "questionText": "Добова доза -  це доза, яку призначають на:",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012105",
      "answerText": "24 години"
    }
  },
  "2037155": {
    "questionText": "Оберіть вид дії ліків під яким розуміють комплекс ефектів, що виникають на місці застосування лікарського засобу",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012110",
      "answerText": "Пререзорбтивна"
    }
  },
  "2037156": {
    "questionText": "Зниження чутливості до препарату після його повторного вживання, що вимагає збільшення дози для отримання ефекту тієї самої ефективності називається:",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012113",
      "answerText": "Звикання"
    }
  },
  "2037157": {
    "questionText": "Назвіть розділ фармакології, який вивчає зміни, які відбуваються в організмі, у відповідь на введення ліків, а також механізми розвитку цих змін на різних рівнях:",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012121",
      "answerText": "Фармакодинаміка"
    }
  },
  "2037158": {
    "questionText": "Назвіть розділ фармакології, який вивчає процеси всмоктування, транспорту, розподілу, біотрансформації і виведення ліків з організму:",
    "categoryId": "34644",
    "answer": {
      "answerId": "10012126",
      "answerText": "Фармакокінетика"
    }
  }
}